【駙馬爺】津巴布韋前總統穆加貝逝世 終年95歲

曾管治津巴布韋長達37年，津巴布韋前總統穆加貝（Robert Mugabe）在新加坡醫院因病逝世，終年95歲。現任津巴布韋總統姆南加古瓦（Emmerson Mnangagwa）宣布穆加貝離世的消息時，形容穆加貝是令黑人「解放的象徵」。

津巴布韋前總統穆加貝（Robert Mugabe）在新加坡醫院因病逝世，終年95歲。

曾為教師的穆加貝，在70年代帶領黑人向白人殖民政府發動游擊戰，最終成功與殖民政府簽訂平等協議，令津巴布韋重回黑人管治。

不過，穆加貝後來備受國際爭議，因他被指操縱選舉結束、壓制異議人士，並因土地改革失敗以及經濟政策不善，而令津巴布韋經濟崩潰。

在津巴布韋出現軍事政變，而國會亦威脅要彈劾他的情況下，穆加貝最終於2017年11月辭職。

姆南加古瓦在Twitter公布穆加貝的死訊，並表示︰

穆加貝是解放的象徵，亦是泛非主義者，他一生都致力於解放並賦予人民權力。他對我們國家及非洲的歷史貢獻，永遠都不會被遺忘

仲有冇人記得同佢寶貝女一齊個位駙馬爺

出黎呀，自由閪！

不闖入、不塗鴉、不鐳射
如有發現，批淮大家往死裡打

明日之公眾集會(遮打花園)及公眾遊行(前往美領)已獲發不反對通知書。

集會部分
地點：中環遮打花園
時間：13:30 - 18:30
四節主題：時代子民、獄中讚歌、審判將至、天佑美國

※※ 遮打現場將收集香港人權與民主宣言聯署至14:30﹐隨後出發向美領遞交 ※※

遊行部分
集合地點：中環遮打花園金鐘道出口
集合時間：14:30
遊行路線：遮打花園經花園道往下亞厘畢道巴士站公眾活動區，向美國領事館遞交請願信